\chapter{Opis projektnog zadatka}
		Cilj projekta Halo112 je stvoriti web aplikaciju koja će spasilačkim službama olakšati distribuciju informacija o akcijama i koordinaciju spasioca. Glavni korisnici aplikacije su dispečeri i spasioci, a ovisno o vrsti, korisnici aplikaciju koriste na različite načine. Uloga dispečera u aplikaciji je unijeti informacije o akciji u aplikaciju i dodijeliti akciju individualnim spasiocima. Uloga spasioca je osvježavati informaciju o svojoj dostupnosti i reagirati na akcije koje su mu dodijeljene. Neki od spasioca su još dodatno voditelji svoje stanice pa imaju dodatne administrativne dužnosti koje obavljaju u aplikaciji.

		Prilikom prvog korištenja aplikacije korisnik još nije registriran. Aplikacija u ovom slučaju prikazuje opciju registracije. Prilikom registracije korisnik mora unijeti sljedeće informacije:

		\begin{packed_item}
			\item korisničko ime
			\item lozinka
			\item ime
			\item prezime
			\item broj mobitela
			\item email adresa
			\item profilna slika
			\item uloga za koju se registrira, moguće su:
			\item[] \begin{packed_item}
				\item doktor
				\item vatrogasac
				\item policajac
				\item dispečer
			\end{packed_item}
		\end{packed_item}

		Nakon unošenja svih ovih informacija, aplikacija šalje zahtjev za registracijom administratorima. Administratori su posebni korisnici aplikacije koji se ne registriraju nego su ručno ubačeni korisnici s posebnim privilegijama. Njihova posebna uloga je odobravanje registracije korisnika, stvaranje stanica i dodjela uloge voditelja stanice glavnom spasiocu. Osim toga, administrator može vidjeti i izmijeniti sve podatke o svim korisnicima aplikacije.

		Korisnici kojima je odobren korisnički račun mogu se prijaviti u aplikaciju svojim korisničkim imenom i lozinkom. Ovo sučelje je isto za sve vrste korisnika; spasioce, dispečere i administratore. 

		Spasioci kojima je administrator dodijelio ulogu voditelja stanice imaju pristup sučelju za dodavanje spasioca u svoju stanicu. To čine odabirom s liste svih spasioca bez dodijeljene stanice. Voditelj također definira za koje metode transporta je osposobljen neki spasioc. Metode transporta ovise o ulozi spasioca:

		\begin{packed_item}
			\item za doktore
			\item[] \begin{packed_item}
				\item motocikl
				\item putnik u kolima hitne pomoći
			\end{packed_item}
			\item za vatrogasce
			\item[] \begin{packed_item}
				\item autocisterna
				\item autoljestve
				\item zapovjedno vozilo
				\item šumsko vozilo
			\end{packed_item}
			\item za policajce
			\item[] \begin{packed_item}
				\item pješak
				\item motocikl
				\item automobil
				\item oklopno vozilo
			\end{packed_item}
		\end{packed_item}

		Voditelj također vidi ostatak sučelja koji vide ostali spasioci, odnosno voditelj je također spasioc.

		Spasioc u aplikaciji ima dvije osnovne funkcije: osvježavanje svoje dostupnosti i prikaz akcija. Kada spasioc u aplikaciji odabere da je dostupan, postane vidljiv dispečerima koji mu mogu dodijeliti akciju. Sve akcije mogu biti prikazane na karti, međutim spasioc može filtrirati što želi da bude prikazano:

		\begin{packed_item}
			\item dodijeljene akcije
			\item sve akcije za koje spasioc ispunjava uvjete
			\item sve akcije, uključujući one u koje se spasioc ne može uključiti
		\end{packed_item}

		Oznake akcija na karti sadrže informaciju o razini hitnosti akcije. Pritiskom na akciju na karti, spasiocu se prikazuje najbrža ruta od njegove lokacije do akcije. Također se prikazuju detalji o akciji. Detalji uključuju osnovne informacije o akciji, popis uključenih spasioca, slike i komentare. Osnovne informacije unosi dispečer prilikom otvaranja akcije, a slike i komentare mogu unositi i dispečer i spasioci bilo kada dok akcija nije zatvorena. Ukoliko spasioc ne sudjeluje u akciji, ali ispunjava uvjete, može se uključiti u akciju. Ostali spasioci uključeni u trenutačno odabranu akciju prikazani su na karti.

		Dispečeri na karti vide i akcije i spasioce, a mogu ih filtrirati na sljedeće načine:

		\begin{packed_item}
			\item akcije
			\item[] \begin{packed_item}
				\item uključen barem jedan spasioc
				\item bez uključenih spasioca
				\item sve akcije
			\end{packed_item}
			\item spasioci
			\item[] \begin{packed_item}
				\item samo iz nekih određenih stanica
				\item samo za neke određene akcije
				\item bez dodijeljenih akcija
				\item svi spasioci
			\end{packed_item}
		\end{packed_item}

		Pritiskom na akciju, dispečer ima sve mogućnosti koje ima i spasioc, te dodatno ima mogućnost izbaciti ili ubaciti individualne spasioce. Dispečer također može uključiti prikaz Voronojevog dijagrama za sve filtrirane spasioce, kako bi lakše mogao odlučiti koga uključiti u akciju.

		Dispečer dodatno ima sučelje za dodavanje novih akcija. Prilikom dodavanja nove akcije, dispečer bira lokaciju akcije pritiskom na kartu, te zatim unosi sljedeće podatke:

		\begin{packed_item}
			\item kratki opis problema
			\item vrste spasioca koji su potrebni u akciji (doktori/vatrogasci/policajci)
			\item za svaku vrstu spasioca, potrebne metode transporta
			\item razina hitnosti akcije
		\end{packed_item}

		Nakon unošenja ovih osnovnih podataka, akcija postaje vidljiva spasiocima. Dispečer dalje može unositi slike i komentare po potrebi, te može vidjeti komentare spasioca.

		Dispečer zatim unutar akcije može zadati zadatke individualnim spasiocima uključenim u akciju. Zadatak određuje rutu kojom spasioc mora proći, koja se i dispečeru i tom spasiocu prikazuje na karti. Dodatno, na zadatak dispečer može ostaviti komentare za spasioca.

		Kada je akcija gotova, dispečer može završiti akciju. Ovime akcija nestaje s karte svim spasiocima.

\vspace{\baselineskip}
\vspace{\baselineskip}
\vspace{\baselineskip}
\vspace{\baselineskip}

		Moguće nadogradnje zadanog projektnog zadatka moguće su uz dodavanje dodatnih službi poput HGSS-a (Hrvatska Gorska Služba Spašavanja) ili pomoći na cesti (HAK). Dodavanje HGSS-a bi omogućilo pružanje pomoći potrebitim ljudima na mjestima do kojih je teško doći, a već izgrađena funkcionalnost lokacije pružanja pomoći i dostupnost spasioca bi značajno smanjila kompleksnost novog rješenja. Također, pružanje pomoći na cesti bi iz istog razloga bilo relativno jednostavno za implementaciju.

\vspace{\baselineskip}

Od sličnih rješenja možemo navesti nekoliko aplikacija koje imaju sličan logistički problem kao i naša. To su Uber i Wolt. Te aplikacije naravno nisu napravljene u istu svrhu, ali problem koji rješavaju je identičan našem. Koriste implementaciju lokacije korisnika, dostupnih agenata i najpovoljnije rute isto kao i naša aplikacija.

\vspace{\baselineskip}
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.7]{slike/wolt.jpg} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{Wolt}
			\label{fig:Wolt}
		\end{figure}

		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.7]{slike/uber.jpg} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{Uber}
			\label{fig:Uber}
		\end{figure}

		\eject